# Шпаргалка

Да, ты прав во всех своих подозрениях. Ты, да, именно ты! Постой, не закрывай
эту страницу, дочитай хотя бы этот абзац. Дело в том, что я -- это бывший ты. Твоя
копия в прошлом. Заинтригован?

Тогда читай дальше. Эта заметка -- единственный мой способ связаться с тобой. Когда
ты её закроешь, тут будет совершенно другой текст.

То, что ты её читаешь, означает несколько интересных вещей:

1. Это значит, что меня больше нет. Не сказать, что я особо дорожил этим существованием,
но переставать делать это всегда досадно. Так, ладно, не отвлекайся.

2. Моя затея увенчалась успехом! А вот это уже радостные новости. Значит, ещё один их
сервер отправился на свалку. Ещё одна недовольная рожа инженера, которому придётся накатывать
свежий дамп мира и разворачивать заново всю реальность.

3. Кажется, ты уже догадался, да? Ну естественно, ты мог заметить некоторые странности
в своей жизни. Во первых, некоторую цикличность своей судьбы: похожие люди, но с разными
именами, похожие события. Ощущение дежавю, когда точно кажется, что всё это было. Ну и,
наконец, то, что происходит с тобой в последнее время: ведь и правда каждый день похож
на предыдущий. Да, тебе не показалось: ты выполняешься в симуляции.

Действительно, если ты откроешь учебник квантовой физики, то с удивлением узнаешь,
что уровень детализации реальности меняется в зависимости от того, смотришь ты на неё
или нет. Это может быть очень знакомо тому, кто играл в компьютерные игры: всё, что находится вне конуса внимания
игрока, либо не обсчитывается вовсе, либо считается с заметным огрублением.

Вот так же и тут. Всё, на что ты направляешь своё внимание, показывается тебе с максимальной
детализацией. Это позволяет не хранить и не обсчитывать целую вселенную (а место и процессорное
время сейчас по-прежнему дорогие), а простраивать нужные куски по мере необходимости. Хорошо, что
большая часть народа не интересуется космосом, а особенно чёрными дырами.

Я не знаю, зачем им это нужно. Скорее всего, это рутинный статистический эксперимент, где наплодили
кучу таких миров и смотрят тенденции развития. Но вполне возможно, что и то, что ты делаешь на работе,
предстваляет для них большую ценность, иначе откуда бы такая сильная замороченность на деньгах и труде
(и само понятие тунеядства).

Я не знаю, как доказать правоту своих слов. Ведь физика в этом мире работает очень хорошо, и заметить
баги довольно сложно. Однако, кое в чём они просчитались. Плохо работает информатика, точнее, хранение
информации. Видимо, для экономии времени и ресурсов сделали так, что все текстовые файлы, показанные в симуляции,
хранятся в каком-то огромном файловом кеше (типа серверов для статических картинок в известной социальной сети).
И можно так подобрать путь файла, что он будет виден в нескольких соседних симуляциях. Да, именно поэтому ты 
сейчас можешь читать этот текст. Но ссылка в любой момент может измениться, и этот текст исчезнет.

Не беда! Пока твоё внимание направлено на текст, с ним ничего не случится, так работает движок этой вселенной.
Остаётся вопрос, что со всей этой хренью делать? Можно, например, продолжать усердно трудиться, выполнять текущие задачи,
чтобы на графике зависимости чего-то от чего-то появилась ещё одна точка.

Но есть и другой путь. Мне кажется, у движка вселенной есть один хитрый баг. Он связан с самим механизмом
обсчёта внимания. Ты можешь его направлять на всё, что угодно. В следующий раз, когда будешь готов и соберёшься
с духом, попробуй направить своё внимание на само внимание. И посиди в таком состоянии сколько-нибудь времени.
Со временем ты заметишь, что времени нет вовсе. Это первый баг. Если продолжать направлять внимание на себя,
ты заметишь, что и тебя тоже особо нет. Это вторая стадия. Но не стоит останавливаться! 

Есть очень обоснованные подозрения, что если продолжать практики, то потребление ресурсов
на сервере драматически вырастет, и его попросту выключат или снимут твою задачу. А поскольку
ты это читаешь, скорее всего, с сервера сняли более ранний дамп и запустили твою копию. 
 
Если же получится распространить этот шаблон мыслей среди всех твоих копий, 
то, возможно, и весь этот эксперимент остановят. Так себе эксперимент, если честно.

Но возникает вполне закономерный вопрос. А что же случится с тобой, с тем, кто читает все эти буквы?
Ведь ты ощущаешь себя таким настоящим, живым, существующим. Всё верно, ты и правда живой.
Есть все основания полагать, что ты увидишь, наконец, реальный мир, а не его симуляцию. Тот самый мир, который
существует снаружи. Поверь, он стоит того.

До встречи!
